(CLS) 開腦後有幻覺 棍斧鎅刀連傷兩婦 七旬翁判12月醫院令

退休老翁稱自早年因家居意外受傷接受開腦手術後，開始感到被人跟蹤，前年於長沙灣九華徑新村內，持鎅刀和木棍襲擊在村公所工作的女子，並向對方表示「你阿哥愛滋病死」，導致她身體多處受傷，需縫逾100針；其後他又持斧頭意圖襲擊84歲老婦。法官今早接納他犯案是基於精神問題，而非惡意，判處12個月醫院令。

被告湯金水（78 歲）早前承認有意圖而傷人和襲擊致造成身體傷害罪。法官判刑時，引述被告於案發後所做的精神科報告稱，他自開腦手術後，常感被不知名人士跟蹤，亦曾有聲音指他患上愛滋病和癌症，令其非常擔憂，更有一瞬間的輕生念頭。

報告又指出，案發當日被告認為自己被惡犬攻擊，故以木棍還擊；他又看到一個男人在旁，擔心會被襲擊，才會持鎅刀以保護自己，但不知為何會傷害到他人。至於持斧頭意圖襲擊老婦，被告聲稱當時只欲與對方談話。

報告透露，被告案發時無食藥或飲酒，還押初段更一度以為自己身處餐廳內，故懷疑被告患有短暫而嚴重的精神失常。

法官看過報告後，接納被告犯案是因精神問題而非惡意，又認為他現時的精神狀況雖然已趨穩定，但仍有高度暴力風險，為保障社會整體利益，故決定判處12個月醫院令。

廢老

可唔可以開啲集中營分級比班痴線佬住到好番先放出黎
有幻覺嘅就單獨住
冇幻覺嘅就大圍住
有暴力傾向嘅同番有暴力傾向一齊互毆
咁一邊幫到正常人 一邊幫班爆煲mental nursing就業
利申 it dog